【逃犯條例】消防及紀律部隊人員總工會去信林鄭月娥撐修例

政府昨日(20日)提出將《逃犯條例》修訂「直上大會」，繞過法案委員會審議，於6月12日於大會恢復二讀辯論。紀律部隊人員總工會及消防處職工總會今日(21日)去信特首林鄭月娥稱支持修訂《逃犯條例》。

紀律部隊人員總工會於信中指，當局已就修例目的作多次解釋，又積極解答公眾問題，不遺餘力地釋除大眾對《逃犯條例》的種種疑慮。工會又指，他們一直肩負「紀律部隊維持香港安定繁榮」的使命，除了執法，亦有責任維護香港的「法治」精神，認為修例能避免「我們的家園淪為罪犯匿藏的地方」，保護市民生命財產，故工會支持修例，並盼議案能盡快通過。

消防處職工總會主席聶元風亦去信林鄭月娥，副本則抄送予保安局局長李家超及立法會等，指紀律部隊的天職是守護香港法治，保護港人生命財產，認為香港是法治社會，不應成為罪犯躲藏的地方，故亦表明支持修例，並促立法會盡快按程序審議相關法例。

幾時出黎反對林鄭暫緩，危害市民生命財產